## Выполнил: Резников Сергей

# Лабораторная работа №6

## Тема: Кластеризация

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

Программа обучает MLPRegressor на 3 набораха данных и отображает в консоль её точность. 3 набора данных я беру для
сравнения результатов и для того, чтобы выявить значимые зависимости. В консоль выводится результат по каждой из 100
иттераций, необходимых для получения итоговой точности
(необходимость 100 иттераций будет объяснена позже).

**Данные**

В результате работы программы была обучена модель следующих X:

* 'GDP ($ per capita)', 'Literacy (%)', 'Growth Rate' (ВВП на душу населения, граммотность, рождаемость)
* 'GDP ($ per capita)', 'Literacy (%)'
* 'GDP ($ per capita)'

В качестве Y выступал 'Infant mortality (per 1000 births)' (Детская смертность).

Столбцы были выбраны исходя из зависимостей, выделенных в предыдущей лабораторной работы

**Результаты**

В ходе выполнения тестов была замечена большая разница в точности между испытаниями. Для получения точной оценки была
использована следующая стратегия:
выполняем много построений и получаем приблизительную точность.

В результате было опытным путем доказано, что при единой выборке данных для обучения результат получался идентичным:
![alt text](images/1data.png "Plots")

Зател было принято решение перераспределять данные для каждой попытки. Результаты построения MLPRegression:

* 3 Д (Д - дименшон, в данном случае 3 столбца берутся для формирования Х):
  ![alt text](images/3d.png "Plots")
* 2 Д:
  ![alt text](images/2d.png "Plots")
* 1 Д:
  ![alt text](images/1d.png "Plots")

**Оценка результатов**

В ходе работы мы построили 3 разных перцептрона. Наиболее точным оказался тот, который был построен по 3 параметрам,
затем идет - по 2 параметрам, перцептрон по 1 параметру имеет плохой резульат Точноть перцептронов равна 0.56, 0.46 и
0.36 (3Д, 2Д и 1Д соответственно)

Если говорить про максимальную точность моделей, то 3Д модель в определенных случаях имеет качество в 0.9, что является
довольно высоким показателем.

При текущей конфигурации перцептрона худшие результаты не превышают -0.2

**Конфигурация перцептрона**

В результате множества испытаний и исследования документации была создана следующая конфигурация:
```buildoutcfg
MLPRegressor(max_iter=2000,
                       activation='identity', 
                       hidden_layer_sizes=[2], 
                       tol=0.00001, 
                       solver="lbfgs", 
                       random_state=1)
```

* tol = минимальный размер шага, он выбран максимально низким
* max_iter = максимальное количество итераций, выбрано 2000
* activation='identity' Функция для внутренних перцептронов (Вырианты: ‘identity’, ‘logistic’, ‘tanh’, ‘relu’}, default=’relu’)

  Ни один из способов при выбранных наборах данных не давал адекватный результат, кроме выбранного в конечном счете
* hidden_layer_sizes=[2] размер слоя внутренних перцептронов (3 для 3Д)

  Значение было выбранно опытным путем и является максимально профитным для точности.
  Значение можно объяснить малым размером обучающей выборки (порядка 130 строк, стран не так уж и много ¯\_(ツ)_/¯ )
* solver="lbfgs" способ оптимизации веса ({‘lbfgs’, ‘sgd’, ‘adam’}).

  Выбора как такового и не было: для малых наборов данных годится только выбранный
* random_state=1 Определяет рандом при генерации весов

  Опустить данный параметр нельзя - страдает качество модели, выбор же иных значений сильно портит качество

**Вывод**

В предыдущей лабораторной работе было выяснено, какие зависимости между данными существуют.
В ходе работы мы подтвердили значимость, однако особенности построения перцептрона и малый набор данных 
сильно ограничивают выходную точность.